http://detroitmi.theneighborhoods.org/node/4576

{"nid": [{"value": 4576}], "uuid": [{"value": "27bd542a-fc62-4413-8014-dbec584cbb8a"}], "vid": [{"value": 8476}], "langcode": [{"value": "en"}], "type": [{"target_id": "faq", "target_type": "node_type", "target_uuid": "7b742d95-13d1-4c6c-bbfc-b2a5ddee5b21"}], "revision_timestamp": [{"value": "2018-05-11T18:48:44+00:00", "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"}], "revision_uid": [{"target_id": 3086, "target_type": "user", "target_uuid": "3f38e187-6e97-43c4-8b2f-9159d9389394", "url": "/user/3086"}], "revision_log": [{"value": "Campos de alias de la dirección URL, de departamento y de etiqueta de vinculación actualizados"}], "status": [{"value": true}], "title": [{"value": "Proceso de tasación de propiedades"}], "uid": [{"target_id": 3086, "target_type": "user", "target_uuid": "3f38e187-6e97-43c4-8b2f-9159d9389394", "url": "/user/3086"}], "created": [{"value": "2018-05-11T13:34:59+00:00", "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"}], "changed": [{"value": "2018-05-11T18:48:44+00:00", "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"}], "promote": [{"value": false}], "sticky": [{"value": false}], "default_langcode": [{"value": true}], "revision_translation_affected": [{"value": true}], "rh_action": [], "rh_redirect": [], "rh_redirect_response": [], "content_translation_source": [{"value": "und"}], "content_translation_outdated": [{"value": false}], "field_department": [{"target_id": 3026, "target_type": "taxonomy_term", "target_uuid": "f910e603-0415-47fd-8de4-a85059dd0c24", "url": "/departments/office-chief-financial-officer/ocfo-divisions/office-assessor/property-assessment-faqs"}], "field_description": [], "field_faq_pair": [{"target_id": 13761, "target_revision_id": 13761, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "b1cc27b4-2c5e-4eb9-b303-0f7e3ddac2b7", "content": [{"question": "¿Qué es la tasación fiscal (AV)?", "answer": "<p>La\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/a/assessedvalue.asp\" target=\"_blank\">tasación fiscal\u00a0</a>es una estimación anual realizada para decidir el\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/m/marketvalue.asp\" target=\"_blank\">valor de mercado</a>\u00a0razonable de su hogar conforme a las condiciones vigentes del mercado local\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/r/realestate.asp\" target=\"_blank\">inmobiliario</a>\u00a0. La Constitución de Míchigan requiere que la tasación de la propiedad se realice de manera uniforme y no supere el 50 % del precio de venta habitual, frecuentemente denominado\u00a0 valor real en efectivo. Cada año fiscal, el tasador local determina la tasación fiscal (Assessed Value, AV) de cada parcela de bienes inmuebles de acuerdo con el estado de la propiedad a partir del 31 de diciembre (Día de Impuestos) del año previo.</p>\n"}]}, {"target_id": 13766, "target_revision_id": 13766, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "37a07a2f-85de-40cc-9c7c-37f6b3f7d74d", "content": []}, {"target_id": 13781, "target_revision_id": 13781, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "a575472d-cf1a-4734-955e-16797fae85c3", "content": [{"question": "¿Qué es el valor ajustado estatal (SEV)?", "answer": "<p>El valor ajustado estatal (State Equalized Value, SEV) es la tasación fiscal adaptada de acuerdo con el ajuste del Condado y el Estado. La Junta de Comisionados del Condado (County Board of Commissioners) y la Comisión Fiscal del Estado (State Tax Commission) deben revisar las\u00a0 jurisdicciones locales para las tasaciones y adaptarlas (ajustarlas) para que no superen el 50 %.\u00a0 Este valor representa el 50 % del valor estimado de mercado conforme a lo estipulado por la ley estatal.</p>\n"}]}, {"target_id": 13796, "target_revision_id": 13796, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "86087c15-01f8-4f84-9e3a-f341ecf01ce9", "content": [{"question": "¿Qué es el valor imponible (TV)?", "answer": "<p>El valor imponible (Taxable Value, TV) es el menor valor entre el valor ajustado estatal (State Equalized Value, SEV) o el valor máximo (Capped Value, CV) excepto que la propiedad experimente una transferencia de propiedad el año anterior. Es el valor usado para determinar la responsabilidad impositiva del dueño de la propiedad y nunca puede ser mayor que la tasación fiscal.\u00a0</p>\n"}]}, {"target_id": 13811, "target_revision_id": 13811, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "692a0303-dc14-41cb-b062-b18c053fa99c", "content": [{"question": "¿Qué es el valor máximo (CV)?", "answer": "<p>El valor máximo (Capped Value, CV) es el valor establecido cuando el valor imponible (Taxable Value, TV) del año previo, con ajustes por adiciones y pérdidas, se multiplica por el multiplicador de la tasa de inflación (Inflation Rate Multiplier, IRM). El multiplicador tiene un tope y no puede ser mayor que 1.05 (1 + 5 %). Representa el cambio en la tasa de inflación durante el año anterior. El producto final es el valor máximo (CV).\u00a0 El valor se computa como el valor imponible del año anterior menos las pérdidas, multiplicado por el Índice de precios al consumidor (Consumer Price Index, CPI) (tasa de inflación) o el 5 % (lo que sea menor) más cualquier\u00a0 adición.</p>\n\n<p><strong>Cómo se determina su valor imponible anual final</strong><br/>\nEl valor imponible (taxable value, TV) se determina al comparar el valor ajustado estatal (State Equalized Value, SEV) y el valor máximo (capped value, CV) de una propiedad dada.\u00a0 El menor valor se considera como el valor imponible según lo dispuesto por la Propuesta A (Proposal A) de 1994 aprobada por los votantes de todo el estado.\u00a0 Este cálculo dará como resultado su nuevo valor imponible para el próximo año fiscal.\u00a0 El Índice de precios al consumidor (tasa de inflación) para 2016 es 1.003.<br/>\n\u00a0<br/><strong>El valor imponible se ajusta cuando se vende una propiedad</strong><br/>\nCuando se vende una propiedad, la Propuesta A (Proposal A) ESTIPULA que el valor imponible de dicha propiedad se RESTABLEZCA al valor ajustado estatal (state equalized value, SEV) para el próximo año.\u00a0 Dado que el valor ajustado estatal (50 % del valor de mercado) puede ser diferente del valor imponible, el valor de la propiedad para esa propiedad vendida se ajustará. La Junta de Tasadores (Board of Assessors) NO TIENE CONTROL sobre este aumento exigido.</p>\n"}]}, {"target_id": 13826, "target_revision_id": 13826, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "b00f0b0a-d786-4ccd-b077-04e335b73dbc", "content": [{"question": "¿Por qué el valor de mi hogar es diferente del que yo pagué por este?", "answer": "<p>El precio de venta de una propiedad puede ser diferente del \"valor del mercado\". Todos los años, un estudio sobre las ventas en cada vecindario brinda ayuda al tasador para llegar a un valor de la propiedad justo y equitativo.</p>\n"}]}, {"target_id": 13841, "target_revision_id": 13841, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "7e032d48-fd4a-4eb6-9ff0-837123fd13d0", "content": [{"question": "¿Cómo afectan las ventas al valor de los hogares?", "answer": "<p>En el estado de Míchigan, se nos exige tasar las propiedades al 50 % del valor real en efectivo. Dicho de otro modo, el valor real en efectivo es el valor de mercado de una propiedad. Para tasar de forma precisa las propiedades en la ciudad de Detroit, la Oficina del Tasador (Office of the Assessor) estudia el mercado inmobiliario de toda la Ciudad. La Ciudad está dividida en áreas geográficas.\u00a0 Se comparan las ventas de hogares similares para determinar el cambio del mercado general, lo cual permite un proceso de evaluación más preciso. Se evalúan las ventas en cada categoría para establecer el porcentaje al cual cambiarán los valores, hacia arriba o abajo de acuerdo con el mercado. Luego, ese porcentaje se aplica a cada propiedad dentro de esa área.\u00a0</p>\n"}]}, {"target_id": 13856, "target_revision_id": 13856, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "366f9647-04a0-4c02-91d5-a7973378df35", "content": [{"question": "¿Qué es la Propuesta &quot;A&quot;?", "answer": "<p>El 15 de marzo de 1994, los votantes de Míchigan aprobaron la enmienda constitucional conocida como Propuesta \u201cA\u201d (Proposal \u201cA\u201d). \u00a0 Antes de la Propuesta \u201cA\u201d, los cálculos impositivos de las propiedades se basaban en la tasación fiscal. La Propuesta \u201cA\u201d\u00a0 estableció el \u201cvalor imponible\u201d como la base del cálculo de los impuestos sobre las propiedades.\u00a0 Los aumentos en el valor imponible\u00a0 (después de aumentos por adiciones y pérdidas) se limitan al cambio porcentual a la tasa de\u00a0 inflación o al 5 %, lo que sea menor.</p>\n"}]}, {"target_id": 13871, "target_revision_id": 13871, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "6b8ff213-84e1-4a93-9c66-d60f24bd93f0", "content": [{"question": "¿Qué es el &quot;Día de Impuestos&quot;?", "answer": "<p>La Ley General de Impuestos sobre la Propiedad (General Property Tax Act) define al \u201cDía de Impuestos\u201d como el 31 de diciembre del año inmediatamente anterior y estipula que el estado imponible de las personas y de los bienes personales y bienes inmuebles de un año fiscal se determinará a partir de ese día. La ubicación, el estado y los atributos de la propiedad tasada, y la titularidad de esa propiedad para los fines de la tasación fiscal de la propiedad durante el año fiscal posterior se determinan a partir del Día de Impuestos. Ningún cambio de titularidad, ubicación, estado imponible o estado de la propiedad tasada después del Día de Impuestos afecta la tasación ni la responsabilidad por la tributación de la propiedad tasada, excepto que el estatuto indique expresamente lo contrario.</p>\n\n<p><strong>Referencia: Leyes Compiladas de Míchigan 211.2(2) [Michigan Compiled Laws 211.2(2)] y Leyes Compiladas de Míchigan 211.17 [Michigan Compiled Laws 211.17]\u00a0</strong></p>\n"}]}, {"target_id": 13886, "target_revision_id": 13886, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "08690f29-447b-477c-97c0-9f45ad0edcb2", "content": [{"question": "¿Cómo se calculan los impuestos sobre las propiedades?", "answer": "<p>Los impuestos se calculan a través del uso de\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/m/mill-levy.asp\" target=\"_blank\" title=\"Mill Levy Defintion\">mill levy</a>\u00a0y del valor imponible.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>La imposición por milésimas es simplemente la\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/t/taxrate.asp\" target=\"_blank\" title=\"Tax Rate defintion\">tax rate</a>\u00a0impuesta sobre su valor imponible, donde una milésima representa una décima parte de un centavo. Por lo tanto, en el caso de $1,000 de valor imponible, una milésima sería igual a un dólar. Las imposiciones de gravámenes para cada jurisdicción impositiva en un área se calculan por separado y luego se suman para determinar el total\u00a0<a href=\"http://www.investopedia.com/terms/m/millrate.asp\" target=\"_blank\" title=\"Mill Rate Definition\">mill rate\u00a0</a>para una región completa. Generalmente, cada ciudad, condado y distrito escolar tiene la facultad de imponer un gravamen sobre las propiedades en sus límites. Por lo tanto, cada entidad calcularía su imposición por milésimas requerida y se sumarían para dar como resultado la imposición por milésimas total.</p>\n\n<p><br/>\nLa fórmula para calcular los impuestos es la siguiente:<br/><br/>\n\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0(Valor imponible x milésimas)/1000 = impuestos estimados\u00a0<br/><br/>\n\u00a0\u00a0 \u00a0Esta fórmula no incluye ninguna tarifa ni tasación especial</p>\n"}]}, {"target_id": 13901, "target_revision_id": 13901, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "5c525006-3641-480c-80f6-1169153ae62f", "content": [{"question": "¿Por qué mis impuestos son más caros que los de mis vecinos?", "answer": "<p>Puede haber diferencias en las características físicas, como el tamaño, la antigüedad, y el estado y la calidad de la construcción. Además, si a la propiedad no se le puso un tope de conformidad con la Propuesta A (Proposal A), podría haber una diferencia en la obligación tributaria real.</p>\n"}]}, {"target_id": 13916, "target_revision_id": 13916, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "bcf62154-ebcb-446c-8be2-bc75b1a80a75", "content": [{"question": "¿Por qué aumentan mis impuestos?", "answer": "<p>Cuando la tasación fiscal es mayor que el valor imponible, la Propuesta \"A\" (Proposal A) permite un aumento anual igual al Índice de precios al consumidor (Consumers Price Index, CPI) de hasta el 5 %.\u00a0 \u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>En 1995, la Propuesta \"A\" se implementó en todo el estado de Míchigan. La Propuesta \"A\" exige que todas las unidades locales de tasación realicen lo siguiente:</p>\n\n<ul><li>Que quiten el tope a todas las transferencias de propiedad</li>\n\t<li>Cuando la tasación fiscal es mayor que el valor imponible, el valor imponible\u00a0<br/>\n\t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 aumentará todos los años según la tasa de inflación, pero no más del 5 %</li>\n</ul>"}]}, {"target_id": 13931, "target_revision_id": 13931, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "2cdd1ba6-c2c7-4342-ba1c-b712ae56ddf5", "content": [{"question": "Qué es una tasación especial", "answer": "<p>Una tasación especial es una tasación realizada al bien inmueble calculada según un beneficio o ad valórem. Las tasaciones especiales pueden incluir la demolición de una propiedad privada o una reparación de aceras.</p>\n"}]}], "field_interactions": [{"target_id": 236, "target_type": "taxonomy_term", "target_uuid": "48a16b95-9a97-4463-baf4-bc183b7ea8ad", "url": "/how-do-i/find-information"}], "field_relational_tag": []}